\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Fundamentos de Contagem}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Preliminares}
            \begin{equation}
                [a..b] := \{z \in \mathbb{Z} \ | \ a \leq z \leq b\}
            \end{equation}

            \begin{equation}
                [n] := [1..n]
            \end{equation}

            \subitem Uma paritcao de um conjunto $A$ e um conjunto $\rho = \{A_1, A_2, \dots\}$ de subconjuntos
            $A$, dois a dois disjuntos entre si, tais que

            \begin{equation}
                \bigcup_{A_i \in \rho} A_i = A 
            \end{equation}

            cada conjunto de $\rho$ e chamdo de uma parte da particao de $\rho$

            \subitem Se $\rho$ e finito e tem k elementos, dizemos tambem que $\rho$ e uma $k$-particao de $A$

            \hrulefill

        \item \textbf{Contagem}

            \subitem Contagem significa contagem do numero de elementos de um conjunto

            \subitem Os conjuntos que sabemos contar sao os conjunto $[n]: n \in \mathbb{N}$

            \subitem seja $f: A \to B$ uma funcao
                \subsubitem A imagem de um elemento $a \in A$ pela funcao $f$ e o elemento $f(a) \in B$

                \subsubitem A imagem da funcao $f$ e o conjunto
                    \begin{equation}
                        f(A) := \{ f(a) \ | \ a \in A\}
                    \end{equation}

                \subsubitem Para cada $b \in B$ definimos a imgaem inversa de $b$ por $f$ como sendo o conjunto
                dos elementos de $a$ cuja imagem e $b$, isto e
                    \begin{equation}
                        f^{-1}(b) := \{a \in A \ | \ b \in f(A)\}
                    \end{equation}

                \subsubitem O conjunto das imagens inversas de $A$ por $f$ e uma particao de $A$ que e denotada
                por $A/f$ e e chamada de quociente de $A$ por $f$, isto e
                    \begin{equation}
                        A/f := \{f^{-1}(b) \ | \ b \in f(A)\}
                    \end{equation}


        \hrulefill \newpage
                                 
        \item A funcao $f$ e
            \subitem injetora se $f(a) = f(b) \implies a = b, \forall \ a, b \in A$
            \subitem sobrejetora se $f(A) = B$
            \subitem bijetora se e injetora e sobrejetora

        \item Uma injecao (sobrejecao, bijecao) e uma funcao injetora (sobrejetora, bijetora)

        \hrulefill

        \item $A \sim B$ denota o fato de que existe bijecao entre $A$ e $B$

        \item Para cada conjunto finito $A$ existe um unico inteiro $n \in \mathbb{N}$ tal que $A \sim [n]$
            \subitem Tal inteiro e chamado tamanho (ou cardinalidade ou numero de elementos) do conjunto $A$
                e e denotado por $|A|$

        \item \textbf{Definicao:} Uma enumeracao de um conjunto finito $A$ e uma bijecao $f:[|A|] \to A$
            \subitem Para cada $i \in [|A|]$
                \subsubitem $i$ e chamado de indice de $f(i)$ em $A$ segundo $f$
                \subsubitem $f(i)$ e o $i$-esimo elemento de $A$ segundo $f$

        \item \textbf{Teorema 41:} A composicao de bijecoes e uma bijecao

        \item \textbf{Corolario 42:} Dados conjuntos finitos $A$ e $B$, temos que $|A| = |B|$ se e somente
        se $A \sim B$

    \end{itemize}
\end{document}

